**曳絲大眼鯛**，又稱**長尾大眼鯛**，俗名紅目鰱、紅目眶，為[輻鰭魚綱](../Page/輻鰭魚綱.md "wikilink")[鱸形目的其中一個](../Page/鱸形目.md "wikilink")[種](../Page/種.md "wikilink")。

## 分布

本魚分布於[印度西](../Page/印度.md "wikilink")[太平洋區](../Page/太平洋.md "wikilink")，包括[波斯灣](../Page/波斯灣.md "wikilink")、[菲律賓](../Page/菲律賓.md "wikilink")、[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")、[澳洲北部等海域](../Page/澳洲.md "wikilink")。

## 深度

水深8至50公尺。

## 特徵

本魚體長橢圓形，眼大。體略高，側扁；體最高處位於背鰭第六棘附近。眼特大，瞳孔大半位於體中線下方。吻短。口裂大，近乎垂直；下頜突出，頜骨、鋤骨和腭骨均具齒。前鰓骨後緣及下緣具鋸齒並具有一枚後向之長強棘。頭及體部皆被有粗糙堅實不易脫落之櫛鱗；側線完全，側線鱗孔數51至67枚。背鰭單一，具硬棘10枚，軟條11至13枚；臀鰭與背鰭幾相對，具硬棘3枚，軟條12至14枚；背鰭後端尖型，臀鰭後端圓形；胸鰭短小；腹鰭中長，短於頭長；尾鰭彎月型凹入，上下葉均呈絲狀延長。，奇鰭部為暗紅色，腹鰭基底無暗色斑，但內膜有顯著之紫黑色圓點，越近腹緣則越大。背鰭第三至第五軟條延長。體長可達41公分。

## 生態

為[夜行性魚類](../Page/夜行性.md "wikilink")，棲息在珊瑚礁下的洞穴中；夜間則成群到水層中間覓食，以魚、[蝦](../Page/蝦.md "wikilink")、[蟹或](../Page/蟹.md "wikilink")[頭足類為食](../Page/頭足類.md "wikilink")。

## 經濟利用

體型較大，肉白，刺骨少。味尚佳，煮、煎均可。製成[魚鬆](../Page/魚鬆.md "wikilink")，味道極佳，為大眾化[食用魚](../Page/食用魚.md "wikilink")。

## 参考文献

  - [台灣魚類資料庫](http://fishdb.sinica.edu.tw/)

[Category:食用鱼](../Category/食用鱼.md "wikilink")
[tayenus](../Category/大眼鯛屬.md "wikilink")